# 정규표현\t분석결과
# 사이는 '\t'로 구분
# "# "으로 시작하는 라인은 주석처리 됨
일화	일/NR+화/NNB
일편	일/NR+편/NNB
무한도전	무한도전/NNP
(([일이삼사오육칠팔구0123456789][일십백천만억]?)+)	\1/SN
# (.+)(초등|국민|중|고등|대)학교	\1/NNP+\2학교/NNG
해봐	하/VV+아/EC+보/VV+아/EF
해줘	하/VV+아/EC+주/VX+어/EF
강원대학교([.!?]*)자연어처리연구실([.!?]*)	강원대학교/NNP+\1/SF+자연어처리연구실/NNG+\2/SF
3/4\+2	^/SN+//SP+4/SN++/SW+2/SN
#
#2014.07.07 추가한 사용자기분석 사전
#
로봇주먹과	로봇/NNG+주먹/NNG+과/JC
만만찮	만만찮/VA
나타냅니다	나타내/VV+ㅂ니다/EF
심심찮	심심찮/VA
싶습니다않으므로	싶/VX+습니다/EC+않/VX+으므로/EC
때문에란	때문/NNB+에/NNG+란/JX
것으로써란	것/NNB+으로써/JKB+란/JX
보답하겠단다	보답/NNG+하/XSV+이/VCP+겠/EP+단다/EC
본용언과	본/NNG+용언/NNG+과/JC
않죠	않/VV+죠/EC
레짐이라고	레짐/NA+이/VCP+라고/EC
헷갈립니다	헷갈리/VV+ㅂ니다/EC
드십니까	들/VV+시/EP+ㅂ니까/EC
윤슬의	윤슬/NF+의/JKG
윤슬은	윤슬/NF+은/JX
어울립니다	어울리/VV+ㅂ니다/EC
디딤을	디디/VV+ㅁ/ETN+을/JKO
디딤과	디디/VV+ㅁ/ETN+과/JKB
큰아빠라고	크/VA+ㄴ/ETM+아빠/NNG+이/VCP+라고/EC
헷갈려서	헷갈리/VV+어서/EC
로봇로케트	로봇/NNG+로케트/NNG
드묾을	드물/VA+ㅁ/ETN+을/JKO
아닌가요?	아니/VCN+ㄴ가요/EF+?/SF
아닌가요	아니/VCN+ㄴ가요/EF
어간연결어미어간어미	어간/NNG+연결/NNG+어미/NNG+어간/NNG+어미/NNG
어간연결어미어간어미로	어간/NNG+연결/NNG+어미/NNG+어간/NNG+어미/NNG+로/JKB
본용언보조	본/NNG+용언/NNG+보조/NNG
부자연스런으로도	부자연스/NF+러/EF+ㄴ/ETM+으로/JKB+도/JX
부자연스럽	부/NNG+자연/NNG+스럽/XSA
헷갈려서요	헷갈리/VV+어서/EC+요/EC
파생어가	파생어/NNG+가/JKS
자연스럽습니다	자연/NNG+스럽/XSA+습니다/EC
헷갈립니다	헷갈리/VV+ㅂ니다/EC
윗논	윗/MM+논/NNG
맞죠	맞/VV+죠/EC
혼란스럽습니다	혼란/NNG+스럽/XSA+습니다/EC
읽힌	읽히/VV+ㄴ/ETM
부사파생접미사	부사/NNG+파생/NNG+접미사/NNG
아닌가	아니/VCN+ㄴ가/EC
오랄까요	오/VV+랄까/EC+요/JX
원주배움터라고	원주/NNG+배움터/NNG+이/VCP+라고/EC
나아감어떻게	나아가/VV+ㅁ/ETN+어떻/VA+게/EC
여닫이를	여닫이/NNG+를/JKO
헷갈렸습니다	헷갈리/VV+었/EP+습니다/EC
명사파생접미사	명사/NNG+파생/NNG+접미사/NNG
아닌가	아니/VCN+가/EC
나타냅니다	나타내/VV+ㅂ니다/EC
풀겄다	풀/VV+겄/EP+다/EC
헷갈려	헷갈리/VV+어/EC
오토캠핑책을	오토/NNG+캠핑/NNG+책/NNG+을/JKO
오토캠핑도	오토/NNG+캠핑/NNG+도/JX
오토캠핑장이	오토/NNG+캠핑장/NNG+이/JKS
튜터링과	튜터링/NF+과/JC
외래어표기용례집	외래어/NNG+표기/NNG+용례집/NNG
파프리카는	파프리카/NNG+는/JX
파프리카의	파프리카/NNG+의/JKG
붙입니다	붙이/VV+ㅂ니다/EC
둘러쌓여를	두/VV+ㄹ러/EC+쌓이/VV+어/EC+를/JKO
둘러쌓이다는	두/VV+ㄹ러/EC+쌓이/VV+다는/ETM
둘러쌓이다일	두/VV+ㄹ러/EC+쌓이/VV+다/EC+일/NNB
쓸린	쓸리/VV+ㄴ/ETM
삐뚤삐뚤한	삐뚤/NF+삐/MAG+뚜/MAG+ㄹ/JKO+하/VV+ㄴ/ETM
뒤척하면서가	뒤/NNG+척/NNB+하/XSA+면서/EC+가/JKS
떠나보냄을	떠나보내/VV+ㅁ/ETN+을/JKO
커닝페이퍼	커닝/NNG+페이퍼/NNG
있다면을	있/VV+다면/EC+을/JKO
있다면으로	있/VV+다면/EC+으로/JKB
파생어도	파생어/NNG+도/JX
파생어는	파생어/NNG+는/JX
파생어가	파생어/NNG+가/JKS
파생어이고	파생어/NNG+이/VCP+고/EC
정도를을	정도/NNG+를/JKO
본용언입니까	본/NNG+용언/NNG+입/VV+니까/EC
높임법	높이/VV+ㅁ/ETN+법/NNB
퍼뜨림	퍼뜨리/VV+ㅁ/ETN
사람를	사람/NNG+를/JKO
새침데기입니다	새침/NNG+데/VV+기/ETN+이/VCP+ㅂ니다/EC
물컹물컹	물컹/XR+물컹/XR
물렁한	물렁/NF+하/XSA+ㄴ/ETM
되어요	되/VV+어요/EC
되어요라고	되/VV+어요/EC+이/VCP+라고/EC
자연스러우면	자연/NNG+스럽/XSA+ㅁ/ETN+이/VCP+면/EC
되어요가	되/VV+어요/EC+가/JKS
말띄어쓰기가	말/NNG+띄어쓰기/NNG+가/JKS
뒷공론으로	뒷/MM+공론/NNG+으로/JKB
여깁니다	여기/VV+ㅂ니다/EC
엄마요즈음	엄마/NNG+요즈음/NNG
파생어인지	파생어/NNG+이/VCP+ㄴ/ETM+지/EC
잡아채듯이	잡아채/VV+듯이/EC
트랜드를	트랜드/NNG+를/JKO
e발음은	e/SL+발음/NNG+은/JX
트랜드라고	트랜드/NNG+이/VCP+라고/EC
피앗골	피앗골/NNP
피앗골로	피앗골/NNP+로/JKB
피앗골이라고	피앗골/NNP+이/VCP+라고/EC
않댔지	않/VV+대/VV+ㅆ/EP+지/EC+가/JKS
않댔지도	않/VV+대/VV+ㅆ/EP+지/EC+도/JX
도웁니다	도/JX+웁/VA+니다/EC+가/JKS
햇덩어리같이	햇덩어리/NNG+같이/MAG
여닫이의	여닫이/NNG+의/JKG
여닫이는	여닫이/NNG+는/JX
파생어라	파생어/NNG+라/NNG
겹칩니다	겹치/VV+ㅂ니다/EC
뒷거울을	뒷/MM+거울/NNG+을/JKO
썸벅썸벅과	썸벅썸벅/MAG+과/JC
씀벅씀벅	씀벅씀벅/MAG
씀벅씀벅만	씀벅씀벅/MAG+만/JX
썸벅썸벅은	썸벅썸벅/MAG+은/JX
썸벅썸벅을	썸벅썸벅/MAG+을/JKO
씀벅씀벅입니다	씀벅씀벅/MAG+입/VV+니다/EC
할지더군요	하/XSV+ㄹ/ETM+지/EC+더군요/EC
아닐까	아니/VCN+ㄹ까/EC
이룹니다	이루/VV+ㅂ니다/EC
깜깜무소식을	깜깜/MAG+무/NNG+소식/NNG+을/JKO
거볍고	거볍/VA+고/EC
로켓라케트	로켓/NNG+라케트/NNG
부담스럽습니다	부담/NNG+스럽/XSA+습니다/EC
부담스러웠습니다	부담/NNG+스럽/XSA+었/EP+습니다/EC
서러운의	서럽/VA+은/ETM+의/JKG
맞혔을을	맞히/VV+었/EP+을/ETM+을/JKO
명뉸동	명뉸동/NNP
샛하얗다	샛하얗/VA+다/EC
샛하얗다는	샛하얗/VA+다는/ETM
시꺼멓다	시꺼멓/VA+다/EC
싯누렇다	싯누렇/VA+다/EC
싯허옇다	싯허옇/VA+다/EC
스노드롭	스노/NNG+드롭/NNG
씁슬하다	씁슬/XR+하/XSV+다/EC
에스파니아가	에스파니아/NNP+가/JKS
올껍니다라고	오/VV+ㄹ/ETM+꺼/NNB+ㅂ니다/EC+이/VCP+라고/EC
올껍니다가	오/VV+ㄹ/ETM+꺼/NNB+ㅂ니다/EC+가/JKS
으름짱	으름짱/NNG
으르다의	으/NNG+르/NNG+다/NNG+의/JKG
몸짱	몸/NNG+짱/MAG
얼굴짱	얼굴/NNG+짱/MAG
맛짱	맛/NNG+짱/MAG
아닐까요	아니/VCN+ㄹ까요/EC
나을려니라고	낫/VA+을/ETM+려니/EC+이/VCP+라고/EC
나을려니가	낫/VA+을/ETM+려니/EC+가/JKS
나으니로	나/VV+으니/EC+로/JKB
나으려니가	나/VV+으려니/EC+가/JKS
나으려니는	나/VV+으려니/EC+는/JX
됬다가	되/XSV+ㅆ/EP+다가/EC
당첨되	당첨/NNG+되/XSV
때밀이	때/NNG+밀이/NNG
때밀이란	때/NNG+밀이/NNG+란/JX
때밀이가	때/NNG+밀이/NNG+가/JKS
때밀이를	때/NNG+밀이/NNG+를/JKO
때밀이라는	때/NNG+밀이/NNG+이/VCP+라는/ETM
꺼린다면	꺼리/VV+ㄴ다면/EC
못한다이렇게	못하/VX+ㄴ다/EC+이렇/VA+게/EC
춘추좌씨전	춘추좌씨전/NNP
반겨주던을	반기/VV+어/EF+주/VX+던/EF+을/ETM
주던으로	주/VX+던/ETM+으로/JKB
본용언	본/NNG+용언/NNG
본용언에	본/NNG+용언/NNG+에/JKB
넋받이	넋/NNG+받이/NNG
파생어에서	파생어/NNG+에서/JKB
파생어인가요	파생어/NNG+이/VCP+ㄴ가요/EC
모두뭣도	모두/MAG+뭣/NP+도/JX
펴요에서	펴/VV+요/EC+에서/JKB
펴요가	펴/VV+요/EC+가/JKS
한글어	한글/NNG+어/NNG
한글어란	한글/NNG+어/NNG+란/JX
높임법이	높이/VV+ㅁ/ETN+법/NNG+이/JKS
높임법이라는	높이/VV+ㅁ/ETN+법/NNG+이/VCP+라는/ETM
높임법상	높이/VV+ㅁ/ETN+법/NNG+상/XSN
기여코져로	기여/NNG+코/NNG+지/VV+어/EC+로/JKB
기여코져	기여코져로	기여/NNG+코/NNG+지/VV+어/EC
말썽꾸러기였다	말썽/NNG+꾸러기/NNG+이/VCP+었/EP+다/EC
광장에서쪽이	광장/NNG+에서/JKB+쪽/NNB+이/VCP
명목GDP입니다	명목/NNG+GDP/SL+입/VV+니다/EC
미쁘다의	미쁘/VA+다/EC+의/JKG
미쁘다는	미쁘/VA+다는/ETM
미쁘게	미쁘/VA+게/EC
미쁘고	미쁘/VA+고/EC
일찍과의	일찍/MAG+과/JKB+의/JKG
파생접사	파생/NNG+접사/NNG
조심스럽습니다	조심/NNG+스럽/XSA+습니다/EC
숨긴다란	숨기/VV+ㄴ다/EF+란/ETM
특징지워진과	특징지워/NF+지/EC+ㄴ/JX+과/JC
특징지어진은	특징짓/VV+어/EC+진/NNG+은/JX
사잇소리	사/NNG+잇/NNG+소리/NNG
자연스럽습니다	자연/NNG+스럽/XSA+습니다/EC
넙칫과의	넙칫/NF+과/XPN+의/JKG
피붙이라곤	피붙이/NNG+이/VCP+라고/EF+ㄴ/ETM
떠납니다	떠나/VV+ㅂ니다/EC
선생님으로써	선생/NNG+님/XSN+으로써/JKB
막빈으로	막빈/NNG+으로/JKB